# usd-converter

**Тестовое задание "Конвертер валют"**

Инструкция:
------
    I. Команды для развёртывания проекта и запуска приложения:
        1. git clone https://gitlab.com/ashtart/usd-converter.git
        2. cd usd-tt
        3. docker build --rm -f install/Dockerfile -t usd-tt .
        4. docker run -it --rm -p 8000:8000 usd-tt /bin/bash -c "cd /home/testuser/usd-tt/; python3 -m http.server --cgi"

    II. Работа с API:
        Ссылка http://0.0.0.0:8000/htbin/app.py?amount=36.6 возвращает JSON с заданными параметрами:
        "currency_name" - название валюты
        "amount" - заданное через URL количество для конвертации, задаётся целое
        или дробное число с точкой для отделения десятичных
        "convert_to" - в какую валюту производится конвертация
        "exchange_rates" - курс обмена выбранных валют
        "result" - результат обмена
        в случае ошибки возвращается JSON с указанной ошибкой, например:
        {"error": "could not convert string to float- '39v'"} - неверно задан "amount" в URL запросе
        {"error": "float() argument must be a string or a number, not 'NoneType'"} - опущен параметр "amount" в URL запросе

    III. Действия работы приложения выводятся в консоль сервера с указанем записи:
        INFO - общая информация
        ERROR - ошибка

    IV. Команды тестирования:
        запуск всех тестов -
        docker run -it --rm usd-tt bash -c "cd /home/testuser/usd-tt; python3 -m unittest htbin/tests/logic_test.py"
        запуск тестов с подробностями -
        docker run -it --rm usd-tt bash -c "cd /home/testuser/usd-tt; python3 -m unittest htbin/tests/logic_test.py -v"

------
Выполненный задачи:
------
    В программе реализован простой сервис конвертера валют USD -> RUB:
        - источник данных - любой веб-ресурс (не API);
        - данные парсятся с web страницы;
        - интерфейс - HTTP API, который по запросу отдает  JSON с результатом конвертации
          (валюта, запрошенное значение, результирующее значение, и т.д.) или ошибкой
          с соответствующим кодом и сообщением в секции “error”;
        - реализовано на "чистом" python и не используются никакие зависимости
          ``и сторонние библиотеки в том числе http-сервер;
        - код покрыт тестами;
        - написана сопроводительная документация.

    Дополнительно:
        - проект оформлен и может запускаться внутри docker-контейнера;
        - действия программы логируются (вывод логов в stdout, желательно с кастомным форматированием);
        - в коде используется опциональная типизация.
------
